你為左咩去學樂器？係愛啊哈利！

我成日見好多考到八級或者演奏級嘅人都話自己唔係好中意自己學緊嘅樂器。 總覺得佢地咁樣學好似好勁又好辛苦咁。

自己本身拉左小提琴差唔多20年, 雖然只係考過四級, 而且連五線譜都唔撚識睇, 不過每次拎起個琴想拉咩就拉真係幾開心

無拘無束, 聽到咩歌好聽就慢慢搵音升降Key, 整返個自家版本, 覺得幾首歌夾得埋又可以自己串燒, 真係好過癮

唔知大家又為左咩學樂器呢

有相對音感既人
係好難考試 因為有即興既能力
會中意彈自己中意既 普遍都係流行
而考試要考古典
所以....
利申 識人有音感 考試考到3級 屌打8級背譜撚

講起古典, 有首偽古典我好中意都練緊

小提琴好難

為咗識囡囡

演奏級但討厭自己件樂器
想學指揮

當時嗰老師叫我幻想成吱人格肋底

跟住我就識拎起個琴了

最後識唔識到？

指揮好, 成日見到啲指揮勁hi, 係唔係真係帶動到樂團嘅情緒

係音樂界指揮要識人先做到

屌埋

哇屌, 咁撚世襲feel嘅

我有一半都係為左識女
不過結果冇下文

無聊解悶

咩類型嘅樂器

電結

正, 一定好型

鋼琴：三歲嗰陣老母覺得鋼琴個個都識唔係唔學呀嘛
小號：小學二年班開始每個人都要學樂器（鋼琴唔計），求其係音樂書揀咗個個樣幾得意嘅
聲樂：唱choir老師話我有天份可以深造下
結他：以前玩太多classic嘢想玩返啲pop

型

細個太窮，依家想學返一件樂器唔計牧童笛

我彈電結
記得細個鍾意睇動畫
無意之中發現有人做cover
覺得好型
之後想自己都好似佢地咁型
就開始學

都有拍下cover
而家都有成十年
途中好多原因彈下停下
最近又pick up 返
因為有首歌好想練成

好似係因為細個返學冇人同我玩

又係時候重温呢條片

懶撚踩背譜撚

我FD懶唔懶就唔知
但佢同樓主一樣
都係5線譜都未睇得熟
sight read廢到爆
但佢講過
音樂係要黎聽 唔係要黎睇
譜只係比無能力/有錢 而夾硬要學琴既人用

音樂係要黎聽 唔係要黎睇
譜只係比無能力/有錢 而夾硬要學琴既人用

咩歪理黎
樂譜係一個共同語言 冇譜點流傳 變左雞同鴨講
感覺到呢個人好自大

打鼓 但成日懶冇乜練習
想知你地點keep住練

岩呀
咁佢有料 我都吹佢唔漲

樂譜係一個共同語言
你係咪同我一樣
有好聽既歌都唔用youtube share
要搵份譜掟出group
等佢地自己哼?

原來為咗興趣
練到好專，走火入魔咁

宜家先醒覺可以用黎cow下女

玩電結嘅好多都係毒撚

中學學咗兩年古箏，之後因為忙所以冇再學落去。宜家準備pick up返，覺得半途而廢對唔住自己

為張cert
利申考完個琴即刻賣撚左部琴

古箏幾好, 我都有幾個同事有學, 彈起上黎9彈都幾好聽

學咁多種, 你一定好中意音樂定

口琴幾好

識親彈電結都好型, 所以唔敢去學

咩類型樂器

我仲有諗過用V型結他
諗住更加型
但後來明白到

型唔係因為你用咩結他
而係用結他個個人型

最緊要對自己有自信, 咁樣點彈都會型
我就冇呢種自信所以拉極琴都唔型

我G嫁
所以而家更加努力練

電結他

亞洲人carry唔起
我les paul都謙厚

平時好抑鬱壓迫，無咩人陪亦唔想人陪
得聽音樂 玩音樂開心d
係單身既時候，就玩得更癲

求歡愉發洩，抑鬱彈慢歌舒緩，開心彈快歌助自己興更加high

呢個好啊, C兄一定玩得好叻

因為無聊

係有人可以憑聽再感覺彈出來

perfect pitch同improvisation有乜關係?

我彈琴，有音感，無學琴之後無睇譜，所有音都係聽返嚟，可以練耳，由於少練sight reading 估計睇譜會比較慢，用耳聽仲快，平時好少講野，情緒都係靠彈出嚟

想問下小提琴難唔難學？20歲仔想學，會唔會太遲？

中學入學個陣啲中西樂團，我媽聽完就叫我學古箏，無話中唔中意，但學到依加

我細個嗰陣都有咁練過

即興、作曲、讀譜有衝突？

有心學學乜都唔怕遲
不過請你預時間練習

開心快樂時才應該玩樂器

冇

我見過一個，佢聽熟一首曲，冇睇過譜就可以彈出來

唔睇譜唔一定係背譜

教琴miss靚女

唔會好難 , 只要你唔係期望幾個星期就可以拉到識飛, 一頭本個月應該拉到下兒歌架啦

自學得唔得？定最好上堂？

學左就泥十年琴先發覺自己想學長笛同鼓
但係太撚窮，諗下好了

上堂學左點拎琴同點拉先, 你識得指法之後就可以慢慢自學。
我學左兩三年之後就自學, 玩得唔叻, 不過夠自娛

呢個慘啲, 學左十年琴好勁

有音樂底真係好, 全憑感覺FF自學嘅我連五線譜都唔識睇, 想學第二種樂器都難

做咩工種要學琴, 聽落好高級好夢幻

絲打呢排辛苦了

我即興意思唔係即時創作
係即時彈奏
即係copy能力勁 唔係create既能力勁

真
有音感 真係睇唔返譜
可惜普世考級價值係要你背熟古典
考晒sight read,
睇音樂重要過聽音樂

咁唔係應該更容易考到咩？
即時彈奏 咪即係原曲彈出黎

邊個話幼教一定要識彈琴
我有8級琴同樂理都無乜幫助 甚至無乜同事知我識彈到咁制 (唔係間間學校有琴/ 走曬音 十年都無人黎tone/ 彈得琴黎 無得hold住小朋友）
做老師識睇簡譜 彈到右手已經無問題 咁當然高層次啲 左手可以配番chord
我建議你可以學奧福音樂教學法
奧福教嘅 其實係唔需要一定識樂器先識教音
音樂除左旋律 仲有節奏 拍子 上堂都可以好好玩

講番正題 細個見到表姐彈琴 令到自己好有興趣
但呀媽話一學就要考到8級 唔可以放棄
久而久之 覺得自己學琴係為左張證書
永遠練習 上堂 都係為考試
到宜家有時想彈下啲流行曲 都唔識點free style 成個弱智仔咁

利申：同行

事實係有三級琴cert係入場券，學校洗唔洗你幫手彈係另一回事。而且原本都玩開音樂，咪當學下新野。本身都想繼續考上去，但除左考試都冇乜衝勁，所以都係有時手痕彈下自娛下就算

Non orchestral 去學指揮仲難

Partly agger

易上手
自學真係得咩，想吹下歌仔

我都係打鼓
將佢變成生活既習慣
都習慣左8年了

lm

原本同其他fd一齊學
一個話悶
一個話想轉一對一
後尾話一對一果個都唔學
淨番我一個揾過另一個老師既死淨種
計計下應該8年左右

加下到我係度誤人子弟

易啊 難精啫，最難應該係改用口抖氣同用脷「吐」粒音出黎。但一理通百理明G持你

keep咁耐 好勁
學左1年多d 覺得自己好撚廢
成日都聽唔到自己打錯咩 好撚頹
想keep住1日練1個鐘

其實用岩既方法去練都有好大既幫助嫁
我平時熱身既時候中意睇下youtube動畫隔離開拍子機禁練pad，去練自己一心二用
個腦有空閒既ram既時候就會易d去聽到自己打成點

再唔係可以自己錄片自己睇番

我有學生係打機等開場既時間練兩下

大家學樂器係一日練幾多個鐘？

學極都好難聽

乜唔係絕對音感咩？

咁你呢啲應該叫sight reading?

五線譜未睇熟 sight reading廢到爆
請問邊度係有料？

唉
你有無真人見過音感
你求其彈完一段野
佢係靠聽力 copy你段野
唔係靠睇份譜黎copy
關sight read咩事

即係我而家鳩彈一段未出現過既野 (無譜)
但佢地可以copy到出黎

都係個句
如果你覺得音樂係用黎睇
咁sight read勁就真係有用

你覺得聽完一次彈返出黎勁
定睇完一次彈返出黎勁

我諗你對音樂真係唔太了解
一個人彈琴勁唔勁
唔係淨係以識得聽完一次彈返出嚟來判斷
同樣地 睇完一次彈返出嚟亦都唔係代表佢勁

一個有水平嘅pianist
唔單只係喺sight reading 你所謂嘅「聽完一次彈返出嚟」做得好好
另外再加埋技巧、感情、表達能力等等

想講嘅係 你位朋友好大可能純粹因為佢淨係有Perfect Pitch 呢個係與生俱來 你完全冇提過佢其他技巧表達感情等等嘅能力 淨係強調佢可以聽完就即刻彈返出嚟 Sightreading五線譜乜都唔識
sight reading其實都係靠日常練習練返嚟 好明顯你位朋友根本就係唔會練琴嘅人
我只可以話佢係係音樂上面有天份有天質 但絕對唔係勁 連五線譜都未睇熟 有咩資格去同人講音樂去批評人？

你岩呀
sight read係練返黎
只係想講 如果佢有音感
好難要佢去練熟sight read
佢起碼有一大半係依賴落耳仔到
就好似你有架跑車 你好日都唔會搭到一次巴士咁

btw 你有無真係見過perfect pitch/relative pitch既人

有 新出一首流行曲 聽完可以原key彈返出嚟
同時佢仲要具備晒我上面講嘅條件
考到FTCL 音樂master grad
係切切實實嘅熱愛音樂之餘仲有實力
係我角度 佢就係真係「勁」